<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/blog/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/blog/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-06-28T11:48:25+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/</id><title type="html">AquaponicsPMO Blog</title><subtitle>Il blog di AquaponicsPMO.</subtitle><entry><title type="html">Workshop introduttivo sull’acquaponica: Orto e acquario urbano</title><link href="http://localhost:4000/blog/eventi/2018/06/28/workshop-acquaponica-creziplus.html" rel="alternate" type="text/html" title="Workshop introduttivo sull’acquaponica: Orto e acquario urbano" /><published>2018-06-28T00:00:00+02:00</published><updated>2018-06-28T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/eventi/2018/06/28/workshop-acquaponica-creziplus</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/eventi/2018/06/28/workshop-acquaponica-creziplus.html">&lt;h1 id=&quot;workshop-introduttivo-sullacquaponica-orto-e-acquario-urbano&quot;&gt;Workshop introduttivo sull’acquaponica: Orto e acquario urbano&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/aquaponicspmo/blog/master/img/verdure.jpg&quot; alt=&quot;Verdure&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Giovedì 12 luglio, dalle 16:00 alle 20:00,
“Workshop introduttivo sull’acquaponica: Orto e acquario urbano” a cura di Aquaponics PMO e condotto dall’Ing. Gaetano Benanti.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;invito&quot;&gt;Invito&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/aquaponicspmo/blog/master/img/bumina.jpg&quot; alt=&quot;Bumina&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ti piacerebbe creare il tuo orto acquaponico in balcone, utilizzando un metodo ecosostenibile che combina una coltura idroponica di verdure da foglia con un piccolo allevamento di pesci in condizioni controllate?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ti piacerebbe arredare il tuo giardino con giochi di acqua, verdure ed un piccolo acquario?
Hai curiosità e passione per la scienza ed una manualità artigianale?
Se si, questo workshop di introduzione all’acquaponica è per te!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’ acquaponica è una forma di agricoltura mista ad allevamento ecosostenibile.
L’acquaponica è una combinazione tra una coltivazione idroponica e l’acquacoltura al fine di ottenere un ambiente simbiotico. In un sistema acquaponico, l’acqua dalle vasche dei pesci viene pompata ai letti di crescita delle piante, dove viene fitodepurata, e poi tornare di nuovo al pesce.
I letti di coltivazione delle piante consentono ai batteri di convertire l’ammoniaca, tossica per i pesci, in nitrato assorbibile dalle piante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’acquaponica è ecosostenibile perchè utilizza una frazione dell’acqua necessaria per la produzione tradizionale in terra, perché la soluzione nutritiva viene riciclata, perchè non usa fertilizzanti e pesticidi di sintesi e perchè crea pochissimi rifiuti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’acquaponica è indicata in ambienti urbani dove l’accesso al suolo agricolo è difficile; l’alta produttività in piccoli spazi rende l’acquaponica un metodo interessante per la sicurezza alimentare e per l’agricoltura in micro scala a km zero.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;il-programma-del-worskhop&quot;&gt;Il programma del Worskhop&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/aquaponicspmo/blog/master/img/schema-acquaponica.jpg&quot; alt=&quot;Schema acquaponica&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Workshop introduttivo sull’acquaponica: Orto e acquario urbano”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Giovedi 12 luglio 2018&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;16:00 - 20:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Programma:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Le basi dell’acquaponica
Il ciclo
Le differenze tra Acquaponica, Idroponica, Acquacoltura e IMTA
Utilizzo in ambito urbano dell’Acquaponica&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Riferimenti on line
Il manuale della #FAO
BackyardAquaponics
Aquaguide&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;La bumina
Storia
Fasi costruttive della Bumina
Assemblaggio di un mini impianto di prova (campana venturi)&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Esempi costruttivi
altre tipologie di impianti&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Domande e Risposte&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;La quota di iscrizione al workshop è di 30 €
Per Info e iscrizioni scrivere a:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;info@creziplus.it&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;aquaponicspmo@gmail.com&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tutti gli iscritti al corso verrà inviata una lista di oggetti che facoltativamente potranno acquistare in proprio e portare al workshop. In alternativa i partecipanti potranno semplicemente studiare l’impianto di prova che verrà realizzato insieme al docente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Docente del corso - Ing. Gaetano Benanti
Ingegnere meccanico, ha maturato negli ultimi anni esperienza nella costruzione e progettazione di impianti con energie alternative.
Nel 2009 ha scritto uno dei primi articoli in lingua italiana sulla coltivazione acquaponica.
Ha realizzato alcuni impianti domestici e da giardino e redatto piani per il finanziamento di attrezzature acquaponiche da parte di Banca Etica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Supporto Marketing - Marco Lombardo
Consulente su Marketing e Open Source, è il fondatore dell’associazione Industria Italiana del Software Libero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;www.aquaponicspmo.it&quot;&gt;AquaponicsPMO&lt;/a&gt;
 è un piccola realtà di Palermo che ha lo scopo di ricercare e progettare nuove soluzioni in ambito acquaponico.
I nostri valori sono il miglioramento socio - ambientale e l’Openness applicati all’agricoltura urbana ed al recupero dell’ambiente urbano.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;info-e-contatti&quot;&gt;Info e Contatti:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/aquaponicspmo/blog/master/img/cantieri-culturali-alla-zisa.jpg&quot; alt=&quot;Cantieri Culturali alla Zisa&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.creziplus.it/&quot;&gt;Cre. Zi. Plus&lt;/a&gt;, nuovo community hub dedicato alla creatività e all’innovazione sociale - Cantieri Culturali alla Zisa di Palermo - Via P. Gili, 4 - Pad. 10 e 11, nato da un progetto di CLAC ed il Consorzio Arcaa, sostenuto dalla Fondazione CON IL SUD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cre.Zi. Plus - Pad. 10-11, Cantieri culturali alla Zisa
Via P. Gili 4, 90138 - Palermo
&lt;a href=&quot;https://www.creziplus.it/&quot;&gt;www.creziplus.it&lt;/a&gt;
info@creziplus.it&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Workshop introduttivo sull’acquaponica: Orto e acquario urbano</summary></entry><entry><title type="html">Bumina</title><link href="http://localhost:4000/blog/impianti/2018/02/05/bumina-balcone.html" rel="alternate" type="text/html" title="Bumina" /><published>2018-02-05T00:00:00+01:00</published><updated>2018-02-05T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/impianti/2018/02/05/bumina-balcone</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/impianti/2018/02/05/bumina-balcone.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/aquaponicspmo/blog/master/img/bumina.jpg&quot; alt=&quot;Bumina&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#Bumina da balcone&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Bumina da balcone è un impianto che si ispira ad una tipologia particolare di impianti diffusi nel sud est asiatico.
Si tratta di una vasca sul cui bordo vengono posti i vasi per la coltivazione delle piante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’acqua viene portata dalla vasca, che normalmente è un abbeveratoio del bestiame, in cui si trovano dei tipici pesci di pozzo, verso i vasi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dai vasi poi, una volta fitodepurata, ritorna alla vasca sottostante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A differenza di altre tipologie di impianti, questa configurazione risulta più compatta ma ha come difetto la scarsa produzione di pesce, vista la limitatezza della vasca inferiore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Bumina da balcone è costituita da un mastello, al cui interno viene posta una corona di vasi, per aumentare poi la superficie di coltivazione, vengono collegate delle balconiere al circuito idraulico dell’impianto.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/mUVTifeeXls&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">L’acquaponica a Palermo</title><link href="http://localhost:4000/blog/storia/2018/02/04/acquaponica-palermo.html" rel="alternate" type="text/html" title="L'acquaponica a Palermo" /><published>2018-02-04T00:00:00+01:00</published><updated>2018-02-04T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/storia/2018/02/04/acquaponica-palermo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/storia/2018/02/04/acquaponica-palermo.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/aquaponicspmo/blog/master/img/benanti-acquaponica.jpg&quot; alt=&quot;Bumina&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#L’acquaponica a Palermo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’acquaponica a Palermo inizia nel 2012, se ne parla per la prima volta durante l’evento, sponsorizzato dall’UNESCO, Biothree, per la prima volta si parla di questa metodologia e dei primi piccoli impianti casalinghi realizzati dall’Ing. Gaetano Benanti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Passeranno due anni da quella prima volta, in cui ci si limitò solo a spiegare che cosa era l’acquaponica, prima di realizzare, presso lo Sporting Club di Bonagia, il primo vero impianto di prova lo AcquaponicsPMO 3.0.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La progettazione e la realizzazione furono ad opera dell’Ing. Benanti che trovò valida e preziosa sponda nel Presidente della Cooperativa Empedocle Gianni Benedetto “Beno” Biundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grazie alla sua guida, negli anni successivi, fino alla sua scomparsa, l’acquaponica in Sicilia ha trovato in Palermo un piccolo punto di riferimento per l’informazione tecnologica in Sicilia.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry></feed>