<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/blog/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/blog/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-02-07T22:22:15+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/</id><title type="html">AquaponicsPMO Blog</title><subtitle>Il blog di AquaponicsPMO.</subtitle><entry><title type="html">Bumina</title><link href="http://localhost:4000/blog/impianti/2018/02/05/bumina-balcone.html" rel="alternate" type="text/html" title="Bumina" /><published>2018-02-05T00:00:00+01:00</published><updated>2018-02-05T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/impianti/2018/02/05/bumina-balcone</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/impianti/2018/02/05/bumina-balcone.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/aquaponicspmo/blog/master/img/bumina.jpg&quot; alt=&quot;Bumina&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#Bumina da balcone&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Bumina da balcone è un impianto che si ispira ad una tipologia particolare di impianti diffusi nel sud est asiatico.
Si tratta di una vasca sul cui bordo vengono posti i vasi per la coltivazione delle piante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’acqua viene portata dalla vasca, che normalmente è un abbeveratoio del bestiame, in cui si trovano dei tipici pesci di pozzo, verso i vasi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dai vasi poi, una volta fitodepurata, ritorna alla vasca sottostante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A differenza di altre tipologie di impianti, questa configurazione risulta più compatta ma ha come difetto la scarsa produzione di pesce, vista la limitatezza della vasca inferiore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Bumina da balcone è costituita da un mastello, al cui interno viene posta una corona di vasi, per aumentare poi la superficie di coltivazione, vengono collegate delle balconiere al circuito idraulico dell’impianto.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">L’acquaponica a Palermo</title><link href="http://localhost:4000/blog/storia/2018/02/04/acquaponica-palermo.html" rel="alternate" type="text/html" title="L'acquaponica a Palermo" /><published>2018-02-04T00:00:00+01:00</published><updated>2018-02-04T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/storia/2018/02/04/acquaponica-palermo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/storia/2018/02/04/acquaponica-palermo.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/aquaponicspmo/blog/master/img/benanti-acquaponica.jpg&quot; alt=&quot;Bumina&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#L’acquaponica a Palermo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’acquaponica a Palermo inizia nel 2012, se ne parla per la prima volta durante l’evento, sponsorizzato dall’UNESCO, Biothree, per la prima volta si parla di questa metodologia e dei primi piccoli impianti casalinghi realizzati dall’Ing. Gaetano Benanti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Passeranno due anni da quella prima volta, in cui ci si limitò solo a spiegare che cosa era l’acquaponica, prima di realizzare, presso lo Sporting Club di Bonagia, il primo vero impianto di prova lo AcquaponicsPMO 3.0.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La progettazione e la realizzazione furono ad opera dell’Ing. Benanti che trovò valida e preziosa sponda nel Presidente della Cooperativa Empedocle Gianni Benedetto “Beno” Biundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grazie alla sua guida, negli anni successivi, fino alla sua scomparsa, l’acquaponica in Sicilia ha trovato in Palermo un piccolo punto di riferimento per l’informazione tecnologica in Sicilia.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry></feed>